\cours
%
La vitesse est la grandeur physique représentant l’évolution de la position d’un objet dans un intervalle de temps.\\[5mm]
%
La formule permettant de calculer la vitesse est :
\begin{equation*}
v = \frac{d}{t}
\end{equation*}
où : \begin{itemize}
\item $d$ la distance en mètre
\item $t$ le temps en seconde
\item $v$ la vitesse en mètre par seconde
\end{itemize}